%@Auteur: Nicolas Roux
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ isocèle, de sommet principal $A$.
Construis la droite $(d)$ passant par $C$ et parallèle à la droite $(AB)$.
Construis la droite $(\Delta)$ passant par $A$ et perpendiculaire
à la droite $(AB)$.\\Les droites $(d)$ et $(\Delta)$ sont sécantes en $E$.
\item En justifiant les réponses:
\begin{enumerate}
\item Montre que les droites $(d)$ et $(\Delta)$ sont perpendiculaires.
\item Nomme deux angles de même mesure en utilisant des points de la figure.
\item Nomme deux angles complémentaires.
\item Nomme deux angles alternes-internes de même mesure.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: La figure est intéressante à construire ; les questions sont directes. Une connaissance correcte des angles est recommandée.